# 소프트웨어 엔지니어가 꼭 알아야 할 Git 명령어 10가지  <sup>[1](#footnote_1)</sup>

Git과 GitHub는 모든 소프트웨어 엔지니어가 알아야 할 가장 기본적인 사항이다. 이 도구들은 개발자의 일상에서 없어서는 안 될 필수 요소이다. Git에 능숙해지면 업무가 간소화될 뿐만 아니라 생산성도 크게 향상된다. 이 게시물에서는 생산성을 높여주는 일련의 명령어를 살펴본다. 이러한 명령어에 능숙해지면 귀중한 시간을 절약하고 더욱 효과적인 소프트웨어 엔지니어가 될 수 있을 것이다.


<a name="footnote_1">1</a>: 이 페이지는 [10 Must-Know Git Commands for Software Engineers](https://levelup.gitconnected.com/10-must-know-git-commands-for-software-engineers-ffc6687d6dfd)를 편역한 것임.
